官寸巡倉警：吊緊頸都可應你無事

2018年10月27日

官寸巡倉警：吊緊頸都可應你無事

死者林永春

【本報訊】值日警員戴偉豪稱每隔25分鐘便巡查羈留室一次，惟根據羈留室閉路電視紀錄，當晚9次巡查中有6次不見戴的蹤影。他解釋邊走近羈留室、便逐一呼喊疑犯名字，聽到回應便當巡查完畢，因相信倉內沒物品可供自殺之用。惟裁判官高偉雄反駁「撼頭埋牆都得啦」，又謂：「我吊緊條繩係上面，我都可以應你『冇事呀，警員！』」

稱聽到疑犯鼻鼾聲

根據流水簿紀錄，自死者林永春被關進1樓男羈留室後，戴每隔25分鐘便巡查羈留室一次。研訊主任特別問及凌晨2時35分、即消防花灑頭故障前不久的巡查情況，直言閉路電視沒拍下其巡查身影。

戴解釋，他開始行上樓梯便會逐一呼喊疑犯名字，「如果個個都應我，就未必會行入去（羈留室）走廊」。裁判官即質疑：「我吊緊頸，我都可以話我冇事㗎啦？係咪呀，警員？」戴表示不清楚。

主任指閉路電視只能拍下羈留室走廊情況，影不到倉內，若疑犯在倉內自殘或自殺，則警員無從得知，問戴親身巡查豈不更為理想？戴同意，但強調若非工作繁忙，即使他聽到疑犯回應亦會入內查看，惟涉案當天「忙到食飯同休息時間都冇」；且他相信倉內沒物品可供自殺之用，裁判官忍不住再插口：「撼頭埋牆都得啦。」

裁判官語帶不滿說：「其實條走廊唔長，行一轉都唔使30秒，唔明點解你唔行入去。」戴重複稱聽到回應即代表疑犯安全，故沒有走近查看。陪審員隨後問：「你25分鐘就嘈醒個犯，25分鐘就要應你，咁咪冇得瞓？」戴指當日聽到一名疑犯的鼻鼾聲、餘下兩人亦有出聲回應，故認為他們安全，強調疑犯若沒回應，便會入內查看。

■記者楊思雅

上一則
上一則
官：點收埋LAN線而你睇唔到? 警認無全面搜死者身

下一則
下一則
司機非法被殺 盧偉聰拒道歉

呢班巡倉警真係不知所謂，咁簡單既工作要求都唔做，敷衍塞責仲大條道理，上到庭都又講到不盡不實

偽進仔你expect啲咩

嗱香港警察除咗黑暗醜惡之外呢
重好撚求鳩其架

唔係乜野叫黑警？

你估浪得虛名架？

是鳩旦啦
邊人死都對社會都無壞呀

看更

蛇王蛇出禍
不過呢班黑警又唔會比人炒

無知一問，巡邏監倉係要搵警渣做定懲教做？

殺的士司機個黑警仲月月出緊糧,

黑警狗署長仲話唔道歉, 環境複雜

殺人都如此, 自殺就更加無問題

求鳩其好事黎

支那化,遲下班保蝗喺垃圾會改法律,狗賊犯法都無罪

人口過剩下場
識玩

喺屋企臨瞓前，你會叫隔離屋嘅人幫你巡屋企有無熄晒啲水電煤 定 自己/家人去check？

同個官講
啊蛇做嘢唔洗你教